[
  {
    "question": "Montags gehe ich einkaufen.",
    "answer": [ "Ponedjeljkom idem u kupovinu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Montag, der - ponedjeljak",
        "word": "Montags"
      },
      {
        "explanation": "gehen: geht, ging, ist gegangen - ići",
        "word": "gehe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "einkaufen: kauft ein, kaufte ein, hat eingekauft - kupovati",
        "word": "einkaufen."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Montag habe ich Pizza gegessen.",
    "answer": [ "U ponedjeljak sam jela pizzu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Montag, der - ponedjeljak",
        "word": "Montag"
      },
      {
        "explanation": "habe gegessen - essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "Pizza, die - pizza",
        "word": "Pizza"
      },
      {
        "explanation": "habe gegessen - essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "gegessen."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Dienstags arbeite ich den ganzen Tag.",
    "answer": [ "Utorkom radim cijeli dan." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Dienstag, der -utorak",
        "word": "Dienstags"
      },
      {
        "explanation": "arbeiten: arbeitet, arbeitete, hat gearbeitet - raditi",
        "word": "arbeite"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "den"
      },
      {
        "explanation": "ganz - cijeli",
        "word": "ganzen"
      },
      {
        "explanation": "Tag, der - dan",
        "word": "Tag."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Dienstag habe ich das ganze Haus aufgeräumt.",
    "answer": [ "U utorak sam pospremio cijelu kuću" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na ",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Dienstag, der - utorak",
        "word": "Dienstag"
      },
      {
        "explanation": "habe aufgeräumt – aufräumen: räumt auf, räumte auf, hat aufgeräumt - spremati",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "das"
      },
      {
        "explanation": "ganz - cijeli",
        "word": "ganze"
      },
      {
        "explanation": "Haus, das - kuća",
        "word": "Haus"
      },
      {
        "explanation": "habe aufgeräumt – aufräumen: räumt auf, räumte auf, hat aufgeräumt - spremati",
        "word": "aufgeräumt."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Mittwochs gehe ich mit meiner Schwester zum Kaffee.",
    "answer": [ "Srijedom idem na kavu sa sestrom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Mittwoch, der - srijeda",
        "word": "Mittwochs"
      },
      {
        "explanation": "gehen: geht, ging, ist gegangen - ići",
        "word": "gehe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "mein - moj",
        "word": "meiner"
      },
      {
        "explanation": "Schwester, die - sestra",
        "word": "Schwester"
      },
      {
        "explanation": "zum = zu + dem - za",
        "word": "zum"
      },
      {
        "explanation": "Kaffee, der - kava",
        "word": "Kaffee."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Mittwoch habe ich einen Mathetest geschrieben.",
    "answer": [ "U srijedu sam pisala test iz matematike." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Mittwoch, der - srijeda",
        "word": "Mittwoch"
      },
      {
        "explanation": "habe geschrieben – schreiben: schreibt, schrieb, hat geschrieben - pisati",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "ich - ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Mathetest, der – test iz matematike",
        "word": "Mathetest"
      },
      {
        "explanation": "habe geschrieben – schreiben: schreibt, schrieb, hat geschrieben - pisati",
        "word": "geschrieben."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Donnerstags gehe ich zum Training.",
    "answer": [ "Četvrtkom idem na trening." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Donnerstag, der - četvrtak",
        "word": "Donnerstags"
      },
      {
        "explanation": "gehen: geht, ging, ist gegangen - ići",
        "word": "gehe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "zum = zu + dem - na",
        "word": "zum"
      },
      {
        "explanation": "Training, das - trening",
        "word": "Training."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Donnerstag bin ich zu spät zum Unterricht gekommen.",
    "answer": [ "U četvrtak sam zakasnio na nastavu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Donnerstag, der - četvrtak",
        "word": "Donnerstag"
      },
      {
        "explanation": "kommen: kommt, kam, ist gekommen - dolaziti",
        "word": "bin"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "zu – pre(više)",
        "word": "zu"
      },
      {
        "explanation": "kasno",
        "word": "spät"
      },
      {
        "explanation": "zum = zu + dem - na",
        "word": "zum"
      },
      {
        "explanation": "Unterricht, der - nastava",
        "word": "Unterricht"
      },
      {
        "explanation": "bin gekommen - kommen: kommt, kam, ist gekommen - dolaziti",
        "word": "gekommen."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Freitags essen wir zu Mittag Fisch.",
    "answer": [ "Petkom jedemo ribu za ručak." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Freitag, der - petak",
        "word": "Freitags"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "essen"
      },
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "za",
        "word": "zu"
      },
      {
        "explanation": "Mittag, das - ručak",
        "word": "Mittag"
      },
      {
        "explanation": "Fisch, der - riba",
        "word": "Fisch."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Freitag sind wir in einen Nachtclub gegangen.",
    "answer": [ "U petak smo izašli u noćni klub." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Freitag, der - petak",
        "word": "Freitag"
      },
      {
        "explanation": "sind gegangen - gehen: geht, ging, ist gegangen - ići",
        "word": "sind"
      },
      {
        "explanation": "wir – mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "in – u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Nachtclub, der – noćni klub",
        "word": "Nachtclub"
      },
      {
        "explanation": "sind gegangen - gehen: geht, ging, ist gegangen - ići",
        "word": "gegangen."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Samstags schlafe ich länger.",
    "answer": [ "Subotom spavam duže." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Samstag, der - subota",
        "word": "Samstags"
      },
      {
        "explanation": "schlafen: schläft, schlief, hat geschlafen - spavati",
        "word": "schlafe"
      },
      {
        "explanation": "ich – ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "lang - dugo",
        "word": "länger."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Samstag habe ich Fußball gespielt.",
    "answer": [ "U subotu sam igrao nogomet." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Samstag, der - subota",
        "word": "Samstag"
      },
      {
        "explanation": "habe gespielt – spielen: spielt, spielte, hat gespielt - igrati",
        "word": "habe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "Fußball, der - nogomet",
        "word": "Fußball"
      },
      {
        "explanation": "habe gespielt – spielen: spielt, spielte, hat gespielt - igrati",
        "word": "gespielt."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Sonntags gehe ich in die Kirche.",
    "answer": [ "Nedjeljom idem u crkvu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Sonntag, der - nedjelja",
        "word": "Sonntags"
      },
      {
        "explanation": "gehen: geht, ging, ist gegangen - ići",
        "word": "gehe"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Kirche, die - crkva",
        "word": "Kirche."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Am Sonntag haben wir den Geburtstag von meinem Vater gefeiert.",
    "answer": [ "U nedjelju smo proslavili očev rođendan." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "am = an + dem - na",
        "word": "Am"
      },
      {
        "explanation": "Sonntag, der - nedjelja",
        "word": "Sonntag"
      },
      {
        "explanation": "haben gefeiert - feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "haben"
      },
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "wir"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "den"
      },
      {
        "explanation": "Geburtstag, der - rođendan",
        "word": "Geburtstag"
      },
      {
        "explanation": "od",
        "word": "von"
      },
      {
        "explanation": "mein - moj",
        "word": "meinem"
      },
      {
        "explanation": "Vater, der - otac ",
        "word": "Vater"
      },
      {
        "explanation": "haben gefeiert - feiern: feiert, feierte, hat gefeiert – slaviti/obilježavati",
        "word": "gefeiert."
      }
    ]
  }
]